【釀裁員潮】中原地產本月恐蝕7000萬 200代理全年「零開單」

fake news, 明明個個盤都爆飛

係大陸挖人仔挖到傻啦佢地今年
係唔知點運番香港

樓市嚴峻，地產代理處於水深火熱之中。本港龍頭代理之一的中原地產，有超過200名代理10個月未能開單，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，該批代理有機會於年底遭解僱。

中原陳永傑表示，公司每半年檢視一次代理成績，每名代理需要平均每月為公司進帳6.8萬元佣金。今年首十個月，中原地產有500名前線代理佣金收入不足10萬元，佔公司前線代理約一成人手，當中200人更「食白果」，於1至6月未能開單成交，全數至今亦是零成交，公司現時已發出嚴重警告信。

他指出，如果該批代理至年底仍未開單，有機會全數被解僱。陳永傑亦引述集團主席施永青指，認為該批代理於年初至年中的旺市都開唔到單，相信於行業中很難生存。

陳永傑指，樓市交投淡靜，公司10月至今佣金收入僅8,500萬元，較9月同期1.5億元有50%跌幅。預計全月佣金收入約1.5億至1.8億元，較上月全月2.6億，跌40%，業績有機會自今年2月以來首次「見紅」。他續稱，公司每月保本線為2.5億元，即本月恐蝕7,000萬元。此外，若本月佣金收入少於2億元，將創下2016年2月以來的超過兩年半新低。

遊樂場代幣 冇得換返錢

拎去掟彩虹

要被裁員了

遊樂場待斃

賺左幾多呀呢10年 依家開始用完就棄啦

咁就執咁啲地產舖啦
行兩步就一間，都痴q線
啲agent成日喺門口煲煙

開唔到單
每個月得幾千蚊 其實點生活
仲要維持左10個月

好明顯係咬老底
之後再番第二份工 例如的士

本來地產 保險呢D就一大班人食西北風,班友轉行好過啦

200個算少
咁多低學歷低技能MK

仲有兩個月就聖誕
要準備寫聖誕卡比施老闆了

渣渣下sell鳩人買樓

左手交右手不擅生產都袋幾億

當炒散

係咪因為打唔贏其他爛仔經紀

開咁多地舖扺撚死